[一代神作完結] 進擊的巨人 The Final Season (11) 麻煩睇pin block劇透撚

《進擊的巨人》的故事描述百年前世界莫名出現神秘的巨人怪物，不斷殘忍食人，人類幾乎無法與之對抗，最後人類建造了三道寬 3 公尺、高 50 公尺的高聳圍牆，百年來未有巨人攻破，人們漸漸習慣牆內的生活，麻木於和平，害怕冒險與改變，直到 845 年，最外層的瑪利亞之牆，被身高超過 60m 的超大型巨人，踢破城牆，無數巨人湧入城鎮，親眼見到母親被巨人一口咬碎的慘劇的艾連，發誓要消滅所有巨人。

最後一季的劇情，主要是在描述艾倫一行人在發現了牆外不只有巨人，更有另一個發達許多的國家「瑪雷」後，將正式與人類開戰。故事時間軸將跳到了巨人 13 年任期將滿的五至六年後，新的瑪雷戰士不只已開始選拔，帕拉迪島上的艾倫更因為擁有始祖巨人，即將和世界各國展開前所未有的戰爭。

ーSTAFFー
原作：諫山 創（別冊少年マガジン連載／講談社）
導演：林祐一郎
劇本統籌：瀬古浩司
角色設計：岸 友洋
總作畫監督：新沼大祐
演出：宍戸淳
效果作畫監督：酒井智史 古俣太一
色彩設計：末永絢子
美術監督：小倉一男
畫面設計：淡輪雄介
3DCG 監督：上薗隆浩
撮影監督：浅川茂輝
編集：吉武将人
音響監督：三間雅文
音樂：澤野弘之/KOHTA YAMAMOTO
音響効果：山谷尚人（サウンドボックス）
音響制作：テクノサウンド
動畫製作人：松永理人
動畫製作：MAPPA

ーCASTー
艾連：梶裕貴
米卡莎：石川由依
阿爾敏：井上麻里奈
柯尼：下野紘
莎夏：小林ゆう
克里斯塔：三上枝織
約翰：谷山紀章
萊納：細谷佳正
貝爾托特：橋詰知久
漢吉：朴璐美
艾爾文：小野大輔
里維：神谷浩史
吉克：子安武人
法爾可‧葛萊斯：花江夏樹
賈碧‧布朗：佐倉綾音
皮克：沼倉愛美
波爾柯‧賈利亞德：増田俊樹
烏德：村瀬歩
索菲亞：川島悠美
柯特‧葛萊斯：松風雅也

OP

ED

香港正版授權 - 黃VIU有得睇啦

逢星期一
晏晝一點更新

ーQ&Aー
希望大家睇咗先，真係唔明先再問

Q: 今季巨人有幾多集?
A: 暫時part 1 16集

Q: 巨人漫畫完左啦咩? 點解叫Final Season?
A: 漫畫未完, 不過就快, 仲有幾話. 今季只係Part 1, 應該會有part2 但未知幾時

Q: 幾點邊到有得睇最新一集?
A: 日本直播係香港時間星期日23:10, 中字星期一一點黃viu有

Q: 睇唔到直播有冇高清生肉J住先?
A: 可以用nyaa, 大概日本播完半個鐘後有bt

Q: 睇完第一集有啲混亂係咪正常?
A: 係, 漫畫都係咁, 慢慢睇落去就會明

Q: 艾爾迪亞同馬萊係乜野黎?
A: 建議你重睇第三季Part2 8-10集

Q: 見到有個巨人中學校同劇場版, 咩黎架?
A: 巨人中學校純粹黎搞笑, Q版平行世界, 劇場版係每季總集編, 啱晒重溫, 真人電影就垃圾黎, 唔洗理佢

補動畫建議順序:
睇完第一季建議去補返OVA先, 之後再順住第二三季落就ok,

有幾個OVA係必睇:
伊爾澤的手帳 (關主線事)
無悔的選擇 (兵長前傳)
Wall Sina, Goodbye (Annie外傳)

以下呢幾個可睇可唔睇
突然的來訪者 (Jean同Sasha煮野食比賽)
困難 (104訓練兵團故事, 想J女王可以去睇下)
Lost in the cruel world (Mikasa 外傳)

想重溫返漫畫但唔知係邊到睇起
#1-18: 托羅斯特區攻防戰
#19-33: 女巨編
#34-41: 塔戰
#42-50: 艾倫奪還戰
#51-72 王政編 (強烈建議動畫黨補返漫畫, 前面政變動畫改左好多, 兵長fans一定要睇, 後面地下教堂就冇乜分別)
#73-85 瑪利亞奪還戰
#86-90 世界真相編
#91~ < 宜家第4季 (暫時漫畫最新係135話)

大家經濟許可嘅話記得去買返套碟支持下

超過動畫進度要四重

劇透死全家

劇透撚完全封鎖list （持續更新）
記得追post前入profile完全封鎖哂先
記住唔好quote劇透撚，block完無視佢就得
———————
#79234 山中無山莫山山

#11880 馬嘉伶

#344824 普巴條唇

#283070 蘋果乜乜乜

#27362 吾系甘牙🙈

#35191 曼聯蘇B

#262358 浸中李相赫

#187563 乜次次都係TVB

#237568 嘉長個嘉

突然發現netflix都有得睇

La vida sola viviras

但黃viu快啲聽日就有

起身再睇熟肉，各位早d瞓

又嚟

罵戰又繼續

瞓前一推

果然最快得到和平嘅方法就係殺光對面所有人

唔會再有罵戰架啦
因為有

殺光對面所有人就有和平了

邊面殺咗邊面

瞓，聽日睇完熟肉再嚟

暫時in progress 未殺哂

呢集好電影
個種馬萊白色恐怖feel好詭異，同埋唔似漫畫明顯focus reiner
變左似眾生相咁
食飯個一連串位嚇死人
個人覺得幾正，同漫畫個feel完全唔同

等熟肉其實好期待

Mappa種style幾有電影感

個畫風好襯巨人越睇越鍾意

貼番上個PO既GIF過黎
廢時又有人話MAPPA點點點

公道講句
Cut咩 分鏡 節奏問題唔關mappa 事
要寄刀片搵佢地啦
監督: 林祐一郎
系列構成: 瀬古浩司
分鏡: 徳土大介、宍戸淳

我自己感受 mappa好想show off 自己啲作畫
用左幾次移動鏡頭 可能想做到電影感 但係有啲唔自然
例如吉克上樓梯
可能因為人物動作問題 懷疑人物係咪ufo個種有用2.5D

配樂幾好 有返屋企個陣溫馨感

萊納屋企個part幾有壓逼感 但唔太表達到佢感情

咪話爭執解決唔到問題，要好好傾下先得
你開口埋口都係嗰個字點得

我覺得屋企個到mappa想做係我地變左佢屋企人，有種都唔知reiner up乜野嘅感覺
漫畫就係reiner視覺

不過有啲位唔知係作畫問題定點
Udo個段唔知想點但gabi食飯個到就好正
好似3d但又唔係咁

最on9咪定格萊納幾秒果度，完全唔知喺度做緊咩

其實要讚既唔只係屋企個到
萊納發神經見到幻覺睇到法爾可個班係阿尼個班都做得幾好捉到個情緒 不過可以畫耐多少少

不過其實一切批評都係基於呢套係巨人 咁既質素放係其他動漫到已經係幾好

所以有陣時真係唔好先入為主，用咗漫畫嘅角度去詮釋動畫

唔關事
有啲位唔明佢分鏡點解咁用
除咗show off 諗唔到有咩原因
鏡頭移動時啲人真係有啲怪 可能睇唔慣

有熟肉未

我覺得bgm運用先係最大問題
好多位應該配翻d bgm 而家唔少位都上唔哂個情緒
分鏡個點可唔可以講得準確少少邊個位 我都想睇翻邊個位 不過我就覺得唔夠好近既人物close up令到睇落唔夠有張力 例如:
1. 發惡夢(mikasa雷槍)醒翻個野可以先出一個萊納一隻眼由合埋到嚇到擘大先即刻cue翻去而家本來舉起隻手俯拍既分鏡

2. 萊納對法爾可係火車講個段野個陣可以cue一個萊納個口講野既close up令人feel條友癲癲地開始係到發噏瘋既感覺

以上係我睇完生肉既感覺 mappa好似唔係好鍾意cue一d好近鏡既畫面 但呢d畫面好多時都好幫件事個情緒 我覺得情緒足唔足對巨人文戲都幾緊要

點解Netflix 逢禮拜五先出咁on9

同埋點解唔加埋頭幾季 用vpn睇又冇中文字幕 想煲番

邊度有得睇？

係咪大家都知要等到聽日下晝先有viu 熟肉所以瞓晒

罵戰之後走哂

留名

突發 百屌成才更新咗第二集

睇完熟肉終於明上面點解屌到媽媽聲

萊納食飯回憶嗰度 如果就咁用powerpoint都好過好似依家咁淨係zoom in
依家搞到好似萊納presentation咁

今次咁撚快嘅
八點都未夠，早過台灣

台灣今日7點

密室開會吉克句暗示有高官偷聽都cut咗

樓主訓得4個鐘

賈利亞德條傻鳩

唔係有咩？

有cut咩？ 唔係都有講呢度冇馬萊人？？

個人覺得今集似乎係想做一個類似鋪排嘅定位，睇完之後又唔覺得有上面啲人講到咁差

同埋我唔覺萊納嗰度有啲咩問題，個鏡頭一shot直落，由遠至近，慢慢推埋去萊納度，仲可以見到有啲雨影打落萊納度。佢一路講嘢，一路推埋去，好有壓迫感

點解有d角色個頭要係咁郁？

有冇劇透？
你搞到我都唔知開唔開好

我都唔知算唔算劇透 因為漫畫有畫但動畫之後又唔知會唔會再出

無啦 莎夏食蕃薯第一季已經有

已經有第2集字幕

吉克原來唔知自己係王族

帕島艾族啲科技應該進步得幾快 識攪掂馬萊啲戰艦

萊納呢度係幾似presentation

佢咪講咗如果柯特繼承既話或者會知佢既秘密囉

生痔瘡都要上報比軍官

開咗
我覺得大家睇第四季之前都應該有睇前三季，應該仲好記得d情節，所以冇必要再show以前啲畫面。同埋我覺得依個就係漫畫同動畫嘅分別，漫畫你可以用一個較為跳動嘅手法呈現畫面，但係如果動畫咁樣做就好怪，會好似跳來跳去咁。反而好似而家動畫，咁用一鏡到底嘅方法，推埋去萊納成段嘅表情度，一嚟等觀眾可以對比到萊納嘅演繹同真正嘅事實，係幾咁諷刺；二嚟一鏡到底嘅拍攝手法，更加可以突顯出畫面嘅壓迫程度

黃VIU都已經有

簡單啲嚟講
漫畫入面，萊納食飯嗰段
佢一度講翻喺島上遇到嘅人，一度回有一幕又一幕萊納同佢地一齊嘅回憶show翻出嚟
但動畫就變咗一度zoom住萊納，所以漫畫黨有少少失望都可以理解
不過如果唔知嘅話其實冇乜大問題嘅
佢講完之後萊納老母嘅反應仲做得好過漫畫添

屌mappa果班係咩心態？
知唔知巨人有最終季以經好難得
bd又唔買做免費仔仲咁多嗲

漫畫係冇

典型藍絲 feel到唔對路就扯開話題

我開咗啦，覆埋佢添#74

應該想刻畫啲死剩種又盲眼又斷腳斷手咁
活下去都無乜意思 心理壓力好大死咗一了百了

比動畫黨睇翻cut咗嘅重要一幕

係咪無錢搵

付出同收入唔成正比

係啊，要感恩

依幕

加左佢個背面果幕我覺得有啲多左

唔怪得第二集有啲位好似好怪

鄂巨 貝托？ 鄂巨阿哥？ 阿尼？

張gif要置頂

話時話顎巨阿哥做咩畫到成個女人咁

陰影姐

唔係，佢意思係
Wit之所以唔做，一來因為做巨人動晝係好辛苦，二來第2，3季嘅bd唔賣得
咁辛苦又賺唔到錢，所以wit就決定唔做
見好多人成日問做咩要換studio，原因就係因為wit唔做，所以先轉
而第4季動畫亦都比好多間studio拒絕咗，冇一間敢接
最後就係MAPPA接咗

所以我地真心要respect同支持佢，如果唔係MAPPA我地連睇都冇得睇
同埋更加應該慶幸係MAPPA接咗，而唔係jc staff嗰啲

Yes

想睇下jc staff畫既巨人會係點

如果ufo 接手巨人會點？

閃嚟閃去

香港都好多人頂唔順
佢用咁短時間更加顯得收容所精神壓力幾大

劇透注意

好可愛
把聲又溫柔

好羨慕俾法仔扶起身嗰個
我都想俾法仔安慰
你已經唔洗再戰鬥啦

所以搵花江配音

巨人世界既炭治朗

第61話多謝收睇！

未睇其實今集屌咩

細谷把聲好凝重，我諗住佢係會用輕描淡寫嘅語氣話畀屋企人知其實島民嘅個性就係你哋平時見到隔籬鄰舍嗰種，「真係惡魔嚟，真係好殘暴」

Cut咗

或者要好凝重咁講啲on9搞笑嘢先凸顯到其實班人根本唔係惡魔？

華田巴講咗成個禮拜既無咗

咩嚟

動畫黨表示唔明

係，就係用陰陽怪氣夾反話嘅方式講出嚟

就係同返屋企人講，所謂嘅惡魔其實都有好多在座各位平時會見到嘅戇鳩仔，「個島真係地獄嚟㗎」

唔係嘅
係喺95話，我原本都諗住係第3集先會見到
點知佢今集已經做埋戰士組開會嗰度
姐係cut咗

冇cut，只係漫畫版裡面萊納聽到戰士長話冇人偷聽就即刻望部留聲機心諗「又話冇人偷聽？」

然後賈利亞德講咗啲唔應該講嘅嘢之後，萊納就醒水打斷佢說話

動畫都有，只係大家離開會議室之後萊納先知道原來有人偷聽

第二集啲人轉哂3D?

冇呀全部都係畫
點解會覺得係3d

話唔識謙讓 咁硬搵啲嘢嚟屌

講番104個陣
我睇漫畫見到萊納放隻手係嘴到以為佢想嘔
原來只係諗野姿勢ONLY

頂唔撚順

佢緊係知自己係王族
但佢唔可以比瑪雷既人知自己係王族 所以先咁講
佢話新獸巨會知道佢既秘密 個秘密咪就係"佢係王族"囉

我嗰陣都諗緊係想嘔定係諗起104期啲on9嘢忍唔住掩嘴笑

唔好咁啦，做多咗啦

所以藍絲老母feel到唔對路扯開話題

BTW 我以為皮克把聲會好大姐姐FEEL

雖然而家把聲聽左陣都覺得OK

有咩做多咗

我本身以為佢係想嘔
因為諗返起以前既野覺得好爭扎

同埋皮克啲人物作畫真係

原本諗住可以拎黎打J

我都以為係

陰陽怪氣夾反話嘅方式
都係佢自己諗嘅啫，我覺得諫山創一定有睇過先出街

幾可愛

真心咩

可能我太大期望

同埋今集得1.5集漫畫既量

想知動畫黨鍾意邊個多啲

因為啲movement好似3d咁
但暫停睇又唔係3d
唔知點形容

原來有2集既量

唔係，佢調轉咗啲次序
今集最尾戰士組開會係95話，本身應該擺喺下集

慣左漫畫個鷹鼻同未瞓醒個樣

想做啲電影感

把聲好溫柔

係咪啲運鏡問題我睇嗰陣都覺得有啲3D，尤其食飯嗰個位

我覺得馬萊編無論漫畫定動畫，一開頭要儲幾集黎睇會好d，始終太多新角色同重要情報，到主角群出返黎先會連結到成個前3季故事同整個世界實況

Cut 咗唔少資訊性嘅panel

屌你老母啦

Mappa畫鼻真係出撚曬事

佢之前套Banana

吓做咩事

Ching有躁狂症？

真係冇expect Pieck 把聲咁溫柔

之後對艾撚 up個幾句 會唔會變左小妹妹發老脾
即使聲優係專業

上邊呀唔該，有肉地啲
下邊有啲似男人

又爆po

下面個張比較差既其中一個分鏡姐

見到哩句自然反應屌左先

上面係靚啲
不過下面有特色啲同埋似翻啲佢隻巨人

殺過人

咁今次佢把聲真係溫柔

呢個鬼仔整得好有心機
之前d ost都好唔同feel ， 值得支持

其實喺鏡頭面前佢好似冇殺過

佢帶人殺人
所以佢冇

上過youtube聽左聽
你地會唔會係聽到普通女人聲就射到一地水

估唔到咁溫柔姐

唔會
係唔expect佢把聲會咁溫柔姐

想屌皮克

動畫黨如果睇到開心咪okay囉
漫畫黨唔使咁激動 反正已經睇咗原作

漫畫黨係到不斷講好易劇透 動畫黨又冇癮
世界大戰咁
不如開翻個post專討論動畫改動/原作比較仲好
其實預Mappa點都要cut啦 差在cut幾多

如果係大姐姐聲既話成件事就會勁自然

作為冇j巴打 從來都唔覺皮克靚
中意米卡莎多d

趴喺梳化嗰嘢

屌屌下變巨人

會 行過聞到浸淫香 會扯扯旗

漫畫其他分鏡好可愛架

好想快d見到三笠
掛住佢

動畫未做到
廢事po其他分鏡出嚟

真心 自己本身追開垃圾JC做既地錯
不知幾提子你地巨人係MAPPA做
暫時睇左第一集 暫時感觀都唔錯

睇開好嘢
返唔到轉頭

動畫畫到啲頭髮同條眉好大嚿

今集有一兩秒佢喎
Flashback佢同兵長

咁都無計 WIT 做左3季都話蝕到入肉
唔撚做埋個第四季
MAPPA 本身實力都唔錯
將就下啦
你睇下JC 幾垃圾
我地又咪屌住睇

Expect啲咩
嬸聲？

想問馬萊軍偷聽唔做手勢
而要話唔起呢間房到

其實係咪好多位都用左3D黎整?

又未去到嬸嘅
同上面位巴打一樣囉，覺得係嗰啲大姐姐聲

唔係
你睇真啲，全部畫

依家把聲咪好大姐姐
大姐姐把聲要點

你會聞到皮克應該有口臭

又要拎返琴日張gif
手機冇save到

睇完兩幅圖反而覺得漫畫皮克靚好多
漫畫似未醒 動畫似木嘴而且下巴好圓

動畫好得意

唔識講
不過依家佢把聲咁溫柔，有個反差反而仲鍾意

動畫冇咗最重要嘅嗰幕
冇得對比

尼可
佩托拉

好似係喎屌

其實應該搵依幕對比，依幕先係佢講緊嘢
不過我覺得上面嗰張可愛啲

Petra把聲

啱啱先發現食飯個到其他人都除晒臂章，係reiner老母仲死都帶住

都話我上個Po段長野係有用

係wo
不過我要見佢多d
Mikasa

今集好多角色動作都好自然,睇得出mappa透過好多細微既動作黎增加文戲既渲染,但因為唔可能成集都咁多張數,所以有啲位郁起黎一格格咁

同WIT唔一樣,WIT既文戲反而成日都用close up角色表情,呢點同原作比較相近

係咪深藍
閘住萊納驚佢亂up教壞啲細路

Pieck個聲優都少少索

把聲又溫柔

冇cut

佢老母就係深藍
佢個仔就藍轉黃

好有電影感

Po 多次

萊納突然精神錯亂，諗番起戰士嗰度嘅運鏡都光影，仲有背後BGM，一切都好配合度萊納精神世界嘅扭曲

然後一路落雨一路慢慢zoom過去萊納度，嗰嗰鏡頭加埋雨聲，我而家諗度係咩情景，一般都係出現係懸疑恐怖片。所以呢幕被人感覺係更加壓抑，但係明明呢個時間係慶祝戰士終於番屋企

萊納講野嘅時候萊納媽突然放大嘅樣+起身閂窗，就好似將萊納表面怨恨嘅字眼下面嘅掙扎同痛苦一野閂埋，忽視呢個自細被灌輸價值觀搞度精神有問題嘅仔，再繼續洗腦下一代，但係閂窗後嘅燈光反而温暖咗，就好似叫你唔好掙扎面對殘酷複雜嘅真實，留番係洗咗腦温暖嘅家咁

配合埋之後跳樓嘅一幕，成集突出咗戰爭同洗腦對人嘅迫害，就算班戰士番嚟有屋企人接又點，戰爭對身體同精神造成嘅傷害冇得番轉頭

其實唔係話想nitpick
但巨人漫畫其實冇乜廢話
每個panel對白都重要
動畫冇呈現出嚟 覺得有啲可惜

係好難得
但唔係盲屌既話，可以接受

某啲畫面嘅fps過低睇到有啲暈

跳樓嗰嗰人原來有出現過，就係成排殘兵第一個...同埋跳樓都係強調番戰爭PTSD，加上萊納賈碧佢地習以為常咁，即係呢種承受唔種嘅自殺事件其實佢地見過唔少......

總之就係人被摧殘

因為佢加埋背景一齊郁,背景順但角色疾下疾下就會好明顯

動畫一集得25mins
真係唔可能每一句每一幕都做哂冇計
我覺得今集已經算係咁

好似有唱歌

係嗰啲細微動作就係比平時一般文戲要再畫多啲原畫，加埋好似3D Layout咁，將2D畫面做到3D移動效果...睇Twitter 啲人講話咁樣勁辛苦又好燒錢，先做度電影感

排隊啦

吓係咩 我反而覺得好唔自然喎 佢有啲動作好似presentation嗰陣要夾硬做啲身體語言咁

諗起佢大肚果樣係度扯左

萊納淺黃

佢老母好撚醒 Feel到唔對路即刻關晒窗

佢就係想咁想做到個電影感
唔想好似其他動畫咁一講嘢啲動作就停

不過當然做得好唔好就另一回事，但我好欣賞佢夠膽咁做期待佢之後會越做越好

憑君莫話封侯事，一將功成萬骨枯。

醉卧沙場君莫笑，古來征戰幾人回。

左膠

有冇人見到拋棄嗰句都諗起移民潮

萊納係唔係現實果d 小粉紅去左美國留學咁？

直頭係間碟黎

但小粉紅就算去到外國都唔會變
萊納佢地會

起碼萊納會醒覺，不過變左痴線佬

黃viu出咗

見親萊納都想佢快d死

係咪解釋咗OP最尾歌詞唔係唱緊monster

可能未做慣 如果之後呢啲位愈畫愈靚就正

係 死廢老教壞賈bitch

係 同成段la vivvida都係9唱 冇特別意思

黃viu懶到 盜版中間嗰段過場都有譯 佢唔譯

未睇第4季既人只會覺得萊納係個仆街25仔，但而家會覺得佢比艾倫更有血有肉既人，正正係漫畫描寫佢既心理變化實在太出色，所以唔怪得對動畫都有要求既

呢集都好似爆咗唔少嘢出嚟特別係個戴巴家族

我地要感謝mappa
如果唔係連動畫都冇

第4季 只不過調轉個受害者姐

人類總要犯同樣既錯
現實中既人都唔會以史為鑑
巨人就係咁樣表達

萊納都唔算係小粉紅嘅

萊納隨時係天琦

有意思，西班牙文來

好似係 你會獨自一人活著

睇左下啲reactors
之前呢度提過果個animaechan仲係好憎reiner
仲要睇唔出reiner同屋企人食飯果幕講緊反話
俾人係comments話佢dumb

始祖計唔計九大巨人？
唔計嘅話應該係咁，咁仲差一個去咗邊

艾倫 進巨
亞妮 女巨
萊納 鎧巨
貝爾托特 超巨
吉克 獸巨
賈利亞德 顎巨
皮克 車巨
戴巴家族某人 戰錘巨

始祖巨人啊菠蘿油巴

始祖計九大

計呀
Eren有兩隻

咁即係齊晒了？

點解唔計始祖
係比艾倫老豆食之前佢都係獨立一隻巨人黎

eren有埋始祖力量？

咩料同一秒4個留言

我以為始祖係分散成九個巨人出嚟

動畫黨 呢個Block得啦

AOT Reaction都係睇翻
Jake retake
Ivory
DapperDairus
Sos Bros

依幾個最好

咪話佢老豆食左 芙尼坦
女王家姐

齊哂啦 剩翻戰錘巨人未真正登場

皮克好可愛

上個post有巴打share左其實係鳩唱扮魔法咒語洗腦 係d人過分解讀睇黃viu個段都係冇中字

動畫十萬年前已經講左
ON99咁 番波台啦死癲狗
巨人唔啱你班低智生物睇

今集講話戴巴家族 從未用巨人之力與他國敵對
喺巨人大戰又贏咗雷斯王
咁睇嚟戰錘巨人應該好撚勁連始祖都揪得贏定係始祖其實唔係最勁嗰個

所以之前講嘅巨人內戰係由戴巴家族引發？

你係咪要重睇
Eren老豆嘅任務就係入牆內搶翻始祖巨人
佢本身係進擊，食咗freida之後有埋始祖
再就比eren食，所以eren有哂進擊同始祖

而點解成套嘢咁耐以嚟，間諜3人組一直都要帶走eren，就係因為佢地嘅任務就係要幫瑪雷回收始祖巨人

block咗佢啦

你班波台垃圾真係BLOCK少個都唔得

繼續睇冇辦法講到比你知住

屌唔記得咗佢係座標

笑左 點解會拎viu做STANDARD

另外有講到戴巴家族喺馬雷又同其他艾爾迪亞人唔同有好高嘅地位
咁點解要睇住同胞俾瑪雷人欺壓
即係瑪雷都控制唔到佢哋定係戴巴家族有份一齊欺壓艾爾迪亞人呢

戴巴家族同瑪雷最高層又係咩關係？

最尾監聽萊納佢哋嘅人懷疑佢哋要叛變？

屌又要等一星期

呢到有少少錯 係到第2季最尾一集佢地先get到eren係有埋座標 之前係一心只係帶進巨翻去

戴巴家族遲d會有詳細講架 期待一下

係，我講得唔好
應該咁講

佢地嘅最終目標都係回收翻始祖
本身未知eren係始祖，仲搵緊始祖喺邊
但知道佢係進擊，所以都要帶走佢
而去到第2季最尾先發現佢有埋始祖

其實主要係上個post位巴打share個段twitter 黃viu係我順便嗡埋咁解

真係波台狗

岩岩睇完
個沉重感大到
好似睇緊戰爭電影咁
拍得好出色

咁撚樣衰

係 隊band自己講段野係冇意思

咁都樣衰

我覺得好正喎畫得靚過之前

波台狗真係好多個腦都唔知裝乜
呢排有個睇故po又有個係到搞亂檔
搞到我睇故都睇到覺得煩 冇辦法溝通
白卡好心係波台痴線就算啦

男人黎？

咁都男人？ Ching睇開Kpop班人妖？

完全唔覺得男人
靚過wit版

點解波台啲人都咁撚款

佢打扮問題，第一季除左最尾個集同OVA

阿妮好多位崩到好怪

我覺得幾好同埋mappa好似特登留翻佢個鷹鼻

個樣好似偽娘

所以點解漫畫黨呢幕會屌哂鬼
宜家動畫既做法其實真係會令到純動畫黨誤解左呢一幕個原意

動畫黨惡到
波台唔俾人睇動漫？

呢個真係要多謝
我女神咁樣搞一搞 我會冇心機

我覺得今集都爆咗幾多嘢出嚟同埋幾好睇
得別係個軍官嚇鳩班士兵嗰度 最後仲要跳樓死咗

除咗fps低之外都冇乜嘢
但點解咁多人唔滿意,cut咗好多嘢？

快Block啦 動畫黨

我屌

下但不嬲睇漫畫都好多冇腦讀者架啦
可能果個動畫黨都冇腦姐
我覺得關個人事

依一幕有好嘅配樂+回憶 成件事好好多

Mappa調左次序，所以都唔知係真係cut左定之後會出返，好難討論
但就一定係cut左

上集對住marley warriors都西口西面架啦
睇下第三集開回憶佢會點啦

其實係嗰個reactor嘅問題
其他reactor好好多

其實cut真劇情又唔算係好多
都係2,3句同埋華華巴期待個

不過係cut左9成漫畫係對話同對話間既回憶片段 除左mikasa個段之外 但我唔滿意既係某d part既fps低睇落卡卡地同埋我最主要覺得萊納同法爾可火車個段可以好d 而家睇落好似冇漫畫咁有張力 可能係expectation太高問題

還我

邊條

主要cut細節野多

係啊我覺得呢兩樣野真係好重要 但mappa唔知係咪呢方面麻麻地

好似有唔少都誤會咗

我覺得你帶住自己expectation去睇姐
覺得要有回憶同啲激昂既音樂
其實依家好多電影都係冇背景音樂
用演技帶出果個氣氛

其實bd賣左既錢
wit一蚊都唔會賺到 唔會拎到

呢個係咩意思
有劇透就算

係喎 佢哋咪好似攞固定工資

真心剩呢一幀畫得唔錯
keep番個鼻又唔會畫得好差
不過睇番mappa今集畫鼻既人設
都有啲擔心

你講個讀者閪口閪面？

睇到話係mix聖歌但搵唔到邊條tweet 話哼la vivi係冇意思

動畫黨已經覺得呢集爆咗好多嘢
咁即係漫畫更加詳盡描寫更加細膩？

你唔洗知啦

唔緊要我po幾多次都得
比動畫黨睇吓今集cut咗嘅最重要嗰幕

佢真係好憎馬萊人

都算係架可能真係漫畫黨先會咁樣講 比創哥養大左個胃口

wit如果一開始眾籌叫fans榜水
反而應該會有好大既budget整
不過呢啲方法又好似做壞行規

個animaechan第一話既reaction

我睇今集都唔知有cut過乜
唔撚記得哂漫畫
靜係知好有真實感
佢地傾計果度轉個鏡頭啲瑪萊人偷聽緊我屌左出聲

其實真係冇乜所謂

簡單d講
主要既重點資訊就齊既 但角色之間個描寫/角色build up方面就cut左唔少

好似係 有冇bonus就唔知

忍唔住睇咗myself
一陣刷夠5次黃viu贖罪

仲期待可以睇佢爬吓爬吓咁

我覺得個製作人想帶出個真實感
如果佢爬出黎會好中二病
成集會有種突兀
所以改左佢

原來皮克係女人

所以話唔好攞漫畫果套標準度落去啦

佢少依吓應該少咗唔少人氣

依幕唔係佢第一次出場嗰度
係成班戰士開會之前

係咪好震撼
Sur唔surprised?

上哂trend喎人地

麻麻地

終於知道你成日用貓仔點解

Ok 我以為

係唔夠你surprise既

其實係
後面成套都冇乜震驚
除左你比人劇透果個位

睇完高清版，我幾乎冇咩問題要講喇，真係做得幾好。
每一場戲都交代緊唔同信息：
1.瑪雷現時軍事狀況同埋計劃
2.萊納同新戰士波克關係，講番尤米爾後事，切入埋皮克真身
3.小戰士同萊納相處，瑪雷嗰邊嘅生活環境同島上點唔同，勁靚轉場講埋精神錯亂嘅萊納
4.火車上面，一班人慶祝，但係法仔反而好擔心，可以估度佢對賈碧有好感，萊納嘅言論可以得知瑪雷嘅言論控制+佢唔小心流露嘅真實思想，呢段萊納+法仔嘅表情其實都有細微變化，大家留意下
5.下半段主題係戰後重聚與重創，描述戰士歸家嗰段每個人嘅表情都畫得好好，吉克未露出過嘅温柔樣、皮克爸爸咳嗰時皮克由開心變擔心
然後係重頭戲萊納食飯演講，一路跟住佢嘅說話直接前移，好似慢慢窺探佢記憶+內心，同時賈碧+阿媽突出咗瑪雷洗腦教育
6.戰士開會可以引出往後情節，亦同觀眾講就算係戰士都係會受監視

咁多重訊息其實真係好爆，如果我第一次見識瑪雷社會同世界，應該要睇幾次

等陣睇高清版

你條友用核彈仲好意思bin我

你食屎啦

屌你老母開會被監聽果度屌撚左
同咪車上佢地話賈碧為左你地800人去冒險係你地女神
如果我係果800人其中一個真係會喊出聲

幾時有厄過你

頹廢美

有無人覺得新一集巨人 啲人行路郁動得好怪

皮克係咪變車巨變得太耐

fps太低

未

未
新人講漫畫野 要加密

呢個post唔比劇透 因為好多人未睇漫畫

仲低過3D

身為女人咁都幾慘

但我接受到
有種唯美主義咁

#369 似特登
入pin啦

冇比班瑪萊人輪屌
算係咁啦

睇住萊納巴同班細路喺海碼頭講嘢嗰度好暈

睇完呢集有d同情reiner

其實睇落正過mikasa

發覺佢喺講艾人做二等公民同俾人洗腦方面都做得幾好
佢哋講嘢方面講 英雄之國瑪雷，祖國瑪雷，之前狂屌艾撚佢地惡魔之子搞到佢地咁慘
萊納食飯個度仲正 佢只不過可能暗示住艾撚佢地冇咁衰就俾條老閪狂屌 條老閪又驚俾人聽到走去閂窗 好似北韓咁樣講野都要好小心
最恐怖係班小粉紅細路 尤其係條八婆 句句都話殺艾撚佢地 以為殺晒艾撚佢地就唔洗做猶太人

萊納巴係好撚慘

賈碧真係好撚黑人憎

士兵俾人嚇完跳樓
政權似係俾家族操控
監聽班戰士講嘢 可能有叛變嘢睇

都唔知皮克有冇腹肌

個樣

係唔移民嘅香港人

BTW 重點讚下萊納聲優細谷，嗰種滄桑感好正，「等一陣」嗰下嘅脆弱感起晒雞皮

俾萊納巴劇透咪仲撚慘 我依家仲搵緊智巨喺邊

下集應該同你講
萊納 係最忠誠

珍

驚佢地叛變想每一刻都監視住果種冇自由
我諗起
我地日後都係好似佢地咁樣生活

睇落萊納有機會叛變

真係好撚樣衰

咪bin啦

成隻狗咁行路應該好講求核心力量

萊納巴get度晒重點

希望只係慳budget 係文戲到 打戲唔好變成咁

係萊納個聲優啲演技吊起哂成個氣氛

好明顯mikasa正好多

白色果隻

好似林鄭

個個見過現實都會叛變啦

打咁多仗，仲要比你不信任

勁鍾意飯枱個場戲
講嘅回憶全部係事實無修飾
但被洗腦嘅人同reiner呢d見過事實嘅人聽個陣完全兩種理解

唔係一早就話佢可以控制巨人咩

皮克把聲都唔錯，可能做番戰士嗰時把聲又會有啲唔同

我有寫notes 好似啲支那官聽雜種講野咁

可能體脂高冇腹肌

最撚重要同最難估果樣野佢睇唔出

Nonono
Mikasa最正
又勁又靚又可愛

果然有智慧啲色係特別啲

屌你又諗住大我 我唔會再上當

林鄭係班瑪萊人
似希特拉果個

historia 先最正
期待eren 將佢咬番直
1 3 5 7historia
246 mikasa

佢白色嘅 成隻智慧齒咁

佢老母其實聽得出唔對路
所以閂窗

hitler係咪馬萊最大？

係咩

肌肉怪不了

其實歷史真係不停重演

半世紀前 有猶太人
今時今日有香港人 新疆人

新疆上到位個班同馬萊戰士一樣
食餐飯仲有班人講撐政府既言論。

香港依家都係，只不過我地仲未去到講野就要死.....but soon

唔好上當 屎眼巴又呃你

岩岩睇完唔夠喉
又要一個禮拜 再咁真係要追漫畫

軍隊最大

知道車巨真身未

我可以控制巨撚

好似格里沙細個咁

冇厄你想知打開

咪皮克囉 條女唔掂 同mikasa完全冇得比

但會聽撚到智慧巨

屌你肯定又成個#210擺出嚟

識用魔法

依家諗諗下

把聲勁溫柔

比之前間公司真係垃圾都不如

屌你老母厄鳩我

似係

好撚嬲

你問下其他漫黨係咪厄鳩你啦

屎眼巴你條仆街 又嚟

你真係好撚醒
又話智慧巨人？

你都算好人呃我話車巨係貝爾托特

唉你比佢厄得好撚慘

動畫黨唔好自相殘殺呀

我俾你呃得仲慘

烤爹....

唔識講
有種mikasa冇嘅魅力
特別係漫畫嘅佢

華田巴識貨

之前睇鐵血睇得太入神，次次聽到萊納把聲都會諗起澳加

係公司整gif圖 慢撚到呢

話時話個條加理阿德之前係咪未出現過？

唔知你講乜

老牛聲
前幾季成日笑佢忍屎樣

連細個 個樣都老到閪咁

mikasa有一大段時間簡直冇乜character development咁
同時間ymir/historia/annie果啲就多勁多
所以都冇計

少一點責罵
多一點支持
冇MAPPA我地睇都冇睇

我話正過mikasa喎

禁錯負皮，但佢原作都係咁的樣

你做乜啫

屌 睇錯野
華田巴二五仔
你講冇嘅魅力是咪因為佢把聲soft啲？

睇錯咗姐 唔洗咁呀

MIKASA咪痴女

皮克有女人味好多，係今集訓係到個陣崩左小小JA

其實又唔叫崩係畫得衰

唔洗知唔好知，唔好諗太多

成隻貓咁

叫左你睇野要用腦睇架啦

我不嬲都覺得正過mikasa
之前咪排過純計外觀嘅話我排mikasa第5
依家加埋把聲真係不得了

你睇多次第三季

黃viu係咪cut左士兵跳樓個段
點解無出現過咁
定我眼殘

預告呢條友咁似Kenny嘅

有種軟趴趴既感覺

痴女咪正

你咪冇腦

動畫黨想問艾倫班友幾時出場?

想問下最終季有幾集

應該都唔算劇透掛

純計外觀頭三季mikasa屈晒所有女角啦

你眼殘

你眼殘掛，我見到有人跳樓WO

但得2秒左左右，跳完重有畫面話有人跳左樓

咪呃人啦 收手啦屎眼巴

又要返去重睇

耐心等吓睇落去就知

佢真係無出現過.....

睇吓第一頁q&a

睇番高清版又好似ok
全話最smooth呢度

下集咪話對艾撚個島宣戰

有咩問題其實
嘛又係咁睇，基本上以原作既畫功，動畫整成點都一定唔會差得去邊

#493 呢位人兄............

其實好難成套漫畫唔cut就放上動漫
咁樣拖太耐好易流失觀眾
我覺得而家個節奏幾好
想再深入啲睇嘅咪睇返漫畫囉

你睇吓下集予告先

就係經歷過先知道咩事

想知打開，唔算大劇透

頭3季

咁都唔算大劇透？

你今次醒左你知你又問

萊納同法爾可火車個段 其實唔差算係咁，但停多2秒 個感覺好小小

最可惜我覺得係 吉克食煙個到無同漫畫一樣比D效果佢囉
大家自己諗D對話邊段有問題

好大劇透，唔好開

屌萊納巴又劇透

唔知MAPPA 係咪想

今集有講呀

問下姐 唔知有冇睇漏

下集可以出晒

頭兩集幾有feel

邊有呀

我意思當然係

係咪我睇動畫睇得少，我覺得冇乜問題

做咩有人話我劇透 佢今集後半咪話戰鎚個家族會對艾撚宣戰 話1年內搞掂佢地

冇事
唔洗諗咁多

每集都想翻睇

你太撚可疑一直扮動畫黨
又話智巨又咩貝7係車巨哩啲咁on9既低級錯誤

開撚左
仆街

都話劇透只係唔大

點會唔大
唉你唔好再咁撚人啦

屌嚇死 啱啱追po睇到#6X 有冇人話做咩zeke唔知自己係皇族 我即係嚇死以為俾佢劇透 跟住諗返 係喎 season 3一早講咗

係你 成日陰啲陰啲劇透

屎眼巴真係個大仆街

其實邊度大你地唔好嚇鳩人

明明20歲未到成個阿叔咁

你係咪動畫黨？

不如重睇s1-s3啦

突然間唔記得咗姐

萊納勁老

唔好嚇鳩人

痴女先好一心一意跟住你
又會保護你

係
已經係到諗緊佢個劇透

超大透囉 正常99%人根本唔會睇得出

諗啦諗啦諗到你就好有成功感

好啦其實我已經多手開咗
照情況推斷

我發現mappa 係唔識點樣畫啲人個鼻，搞到個樣勁奇怪

唔緊要 我上個po都奶咗野

駁吾刀

其實我都睇到然後去睇返啲士兵嗰度
發現有啲嘢唔對路

係你嚇人

巴打既推理好精彩

加密啊屌

你現實遇過就知一d都唔正

好奇心害死貓

唔好引人諗啦

你話靚女就話唔靚女果啲

屌 我睇咗
仆街仔

你繼續睇落知

yes 回憶黎,雖然係劇透

其實唔睇漫畫 又要問啲劇透嘢個心態係點

當年亞當同夏娃就係咁上左當

如果艾倫班友下集出場嘅咪繼續睇埋落去，唔係嘅咪儲多幾集先一次過睇

仲睇佢？睇Semblance of Sanity算啦
集集都用半個鐘以上討論劇情

漫畫黨見到有D 場面cut左咪放上來囉， 由動畫黨自己決定值唔值得cut
，套動畫已經出左，冇野好argue

見佢上集閪口閪面咁幾好笑 所以睇吓

好似係之前wit唔係制作委員會成員，但係今次mappa係

想睇下集佢有乜反應
會唔會都係繼續閪面

識嘢

其實真係唔知點答
答佢估錯定啱都係劇透

佢20左啦
你變相笑鳩埋我

唉好撚火緊

你有冇睇蔡納九年之前繼承巨人，佢係12歲嗰年繼承巨人咁而家咪19歲囉，佢哋同年㗎嘛

呢個係艾倫

一句講哂 動畫第4季好唔好睇先

水緊個女同事睇

要睇過前3季先會明架喎

一齊入訓練兵個陣 850年
艾撚15
萊撚17

which mean
依家係19同21

個樣老係因為年期一到就會身體衰老

你睇烏佬同梟

屌 原來zeke開頭講咗句 馬萊唔喺呢間房度 提佢地 我第一次睇冇留意到 啱啱睇多次聽萊納講先發覺

我反而幾surpirsed原來佢哋都會除臂章

叫佢睇頭3季先囉 保證好睇到癲

神作點會唔好睇

點一句講晒
有睇前3季同冇睇前3季好大分別

另外要追嘅話冇得你唔睇前3季

後面個個都可以拎奧斯卡

依家呢幾集同二戰冷戰玩 潛伏 同 地下組織差不多

好撚緊張

個四眼啲動作做得好核突
真係寧願cut左佢/影個景

咪就係 冇睇頭三季不如唔好睇
睇完頭兩季+第三季1-18 先會feel到第三季19-22係幾撚震撼

阿妮、皮克一樣咁青春美艷動人喎
阿爾敏仲日日丁緊阿妮

簡直係垃圾你叫佢睇漫畫啦，等咗咁耐做得咁差極失望

要問作者

偷FRAME 偷多左，搞到小小怪怪地

呢個四眼毒撚係班細蚊仔入面第二黑人憎 第一係八婆

其實邊度差

創哥：明既明既 等下啦

佢平時睇開咩先
戰爭片黎架

突然間唸到d野

鬼滅

真係唔係想話mappa
但搵位偷懶都唔係咁樣偷
睇到好唔舒服

佢地好想show off

我頭先睇以為係我部機lag 搞到咁

mappa唔知點解好中畫圓鼻，每一套啲人個鼻基本上都係勁圓潤

12+9=19

佢係差到連我呢啲唔鍾意睇漫畫嘅人都忍唔住要去睇返漫畫，我先唔講佢畫得好核突，佢個表達係完全令人地出戲，你睇漫畫反而有嗰個壓迫感

你俾佢睇兵長cut先啦，我都係咁水我個fd

唔好比佢睇今季個兵長

神算軒d frd

一日3百蚊人工，你一個月都3萬蚊架啦禾

睇完熟肉
唔多覺有咩大問題
淨係個四眼仔個頭奇撚怪怪同冇咗皮克
萊納諗起自己細個班友嗌等等嗰度幾有feel

我個仔係英雄

睇咗trailer加埋呢季啲人物圖
好大嫌疑

自膠

槍之巨人

動畫黨表示
牆外班艾爾迪亞人原來係一班on9
比人洗腦洗到,仲衰過現實小粉紅

瑪麗亞牆=深圳河

萊納吉克佢哋唔係啦 佢哋知道俾人偷聽 即刻扮到好忠誠

搵人打撚死佢啦

真。愛國藍絲

Wit老豆係production IG
IG一直有入制作委員會
呢季Wit唔做都照樣係入面
所以雖然有啲間接
其實Wit唔係完全無錢賺
只不過做巨人真係太辛苦錢

預告條友kenny嚟嘅喂

咁既然係漫畫改編既，梗係會想知邊啲位有keep啦
無話動畫唔好啊，唔洗咁敏感喎

其實係好多人睇巨人？第二集已經第十一個post 我根本追唔到個post 上一季都無咁多人睇 突然咁hit？

上三季只係序章第四季係戲肉

佢地睇開H漫

因為你樓上條友係咁講H漫推咗十個po

因為佢知道佢地呢個民族只會一世被人歧視

因為咸野，鬧交，問問題
吹下劇情，loop歌 吹水

一日已經兩個post

因為真係有野可以討論囉

咁冇啦
類型差咁遠

估下做到結局開到幾多個po

中間過場都有

黃viu免費算係咁

thx 你地

分分鍾100都有 依家係1集10個po

4腳爬得多 唔識2腳行

見你地全部loop緊my war
有冇人同我一樣係loop緊shogeki

兩首都有

漫畫會似多少少

睇完第二集都唔明
姐係島既另一邊內戰緊 之後又想去返主島打返Alan班人？

我反而鐘意ED多過OP

巴哈有譯

最surprised係gabi都會除佢似訓覺都會帶住

唔係內戰 係馬萊同其它國家開戰

萊納覺醒左的小粉紅

集集睇完都一大堆野唔明

唔係內戰，而係萊納個國家打緊其他國家，而家又想打返艾倫(係Eren，唔係Alan)

簡單啲講係第二個國家同瑪雷打緊

而打艾倫嗰班人嘅計劃已經由s1就開始緊只不過失敗咗之後就有咗第1集嘅戰爭
而依家就係知道就嚟唔夠打所以要再去搶返艾倫

why not both
my war 唔知幾時出full ver，一定狗衝去買

島嘅另一邊唔只得馬萊 有好多唔同國家 例如第一集係打緊中東聯合軍 而中東佬會打佢哋係因為知道咗佢哋個始終計劃失敗咗 少咗兩個巨人 國力有所衰弱 雖然中東佬最後都輸咗 但亦都帶出左科技嘅力量逐漸超越巨人 而馬萊就再想去島攞返始祖 震懾其他國家 比佢哋有時間發展科技

好期待條女到底乜水 快啲下集

動畫黨滿意就得啦

漫畫黨知咗劇情，加埋創哥分鏡太撚屈，要求自然高咗

黑警都係咁

琴日啱啱講啲200萬支共黨員嚟

我女朋友

大部分都身不由己 佢哋啲屋企人喺晒收容所 冇得唔聽馬萊枝笛

睇youtube d 整理解說
我dllm d 劇情好似暴走咁

巨人有咸嘢 睇左咁耐唔見有嘅

唔算自己國家

台灣同中國大陸 最明顯

你會唔會話台灣岸鳩

已經睇到上面好似屎眼巴講 係嚟 我屌

上幾個post

我婆

個鬼仔話睇故仔
咁我睇漫畫啦

完左？但係仲見漫畫出緊既

漫畫未完，但就快

真
佢真係好勁
請支持細谷

點解皮克咁靚，車巨要畫到咁樣衰

#668

gabi！啪啪啪！
gabi！啪啪啪！
gabi！啪啪啪！

頂，刪咗呢句

估唔到細谷把聲會壓到咁沉，似成40歲
Porco都比我想像中沉

其實畫到幾可愛

幾鍾意尤米爾 不過死撚咗

鳩估係戴巴家族攞咗好多瑪雷嘅著數甚至做埋領導層生活得太撚爽
就拉大隊對付唔服瑪雷嘅巨人同胞
所以對自由執著嘅雷斯王就俾人欺壓到要走去對面島

佢把聲真心有魅力

都係個句

history is written by the victor

真係得閒補下漫畫

漫畫嘅佢
唔係劇透，依兩幕今集出咗

係，創哥分鏡同轉接好正，睇漫畫我會睇到好多角色既細緻感受同震撼。
可能我睇其他動畫唔多，頭兩集好友再見螢火蟲嗰啲feel，希望之後會有驚喜

好唔好睇都水啦

同女同事有話題先係重點

即係動畫出得快過漫畫？

假B 不了

唔係
慢好多

活躍會然得幾個渣

溝女同事

動畫分兩part，但我唔知乜嘢進度會完動畫上半部

屌你老母 睇完又要等一個禮拜

漫畫黨表示:屌!平時我地要等一個月,仲要係半集嘅動畫劇情

每個月頭都好辛苦明知6 7號就有 但每晚都好漫長 6號開始隔10分鐘就f5一下 但睇完每次都冇失望

四眼仔同假bitch屋企吹水做到有D怪

制作組係唔係對呢啲連貫小動作有啲唔擅長

今集確實用多咗好多long take，動畫一般好少玩呢啲
我諗因為呢啲唔用3D好難畫，吉克上樓梯同烏德嗰段都明顯出晒事
但其他位，例如配樂同萊納嗰段我都覺得幾好
用船嘅陰影插入萊納幻覺嗰段都幾估佢唔到

其實翻睇我都會建議動畫黨補漫畫
一黎動畫會cut野 二黎就係巨人對白太精彩經常係話中有話/有伏筆/講大話 漫畫會多d時間比你細味

又要打J

D long take出事

D頭郁得好怪
寧願佢玩特寫

萊納有幻覺個段真係幾好 背光太陽打到條友重陰影一睇就知條友又開始痴線

吉克我都仲接受到 烏德真係搞唔掂 個頭好似同個身係分開兩樣野咁

點解會有幻覺

係
佢見翻自己啲朋友細個嗰幕好有feel

屌好似睇得5分鐘咁短又要等一星期

Ptsd好正常

仲有假bitch屋企吹水都係怪怪地

佢本身係島內已經心理唔平衡 你睇後面就知

使乜睇後面，第二季一直痴線到而家

gabi係碼頭見到萊納 起身沖過去果個close up都怪怪地 好似3d又好似唔係又卡卡地咁唔係好慣

第四季預告都有萊納準備飲彈嘅一幕

MAPPA要頂住呀
希望佢係為咗出力畫後面先崩咗少少

都係個句 係因為巨人先會有呢d問題普通作品呢d根本唔成問題

MAPPA加油
有信心佢會越做越好

淨係MAPPA個畫風同今集啲電影感我已經好鍾意

係 畫風真係wit之上 至少for巨人題材黎講
但節奏控制我就覺得暫時係wit好唔少

之前扮無辜小朋友呃同情已經夠仆街

咁多偷聽

Match

賈B

自從巨人播左之後就覺得一個禮拜過得好漫長

至細冚家洗腦島內係惡魔係壞人

入到島內先發現唔係

仲要個段日子相處得最開心

但又有任務在身有屋企人係出面

知世界係點 但兩邊都不是人咁

心理崩潰咗好耐

一個戰場 對家士兵冇錯到
另一班本身係綁匪 殺埋人 你拎嚟比？
On9

呢幕 兵長mikasa好型

華田巴整既q&a繼續無人睇

仲有艾撚&超大個段都刪埋

搞到島內個威脅感少咗

個個入黎吹水

唔係我整架
係 韓吉老女人 巴打整

其實搶艾撚始祖有咩用 馬來都冇皇血

應該係唔想咁快show出嚟

其他國家應該唔知始祖係點先用到 純粹用嚟嚇下其他國家

多隻巨人好過冇

乜都搶左先
軍事策略

其實萊納好可憐
發現原來細細個學嘅野係假
發現自己好鐘意島內嘅104期
但係又係自己馬萊嘅人 唔可以背叛佢地
自己又要做任務
翻去馬萊又唔可以講真相 又唔想唱衰104期
係人都精神崩潰啦
根本萊納先係最正常嗰個

吉克咪有囉

普通臥底日常

馬萊唔知

想死嘅人偏偏死唔到
團長連真相未睇就死咗

所以佢下緊一盤好大既棋
遲下去到就會同漫畫撚一樣會討論

大概係噉

話時話點解ymir隻顎巨咁廢 廢過加里阿德咁多

漫畫黨先好開

今集其實個氣氛營造得幾好，有電影感，同睇漫畫兩個感受黎。好營造到艾人係馬萊生活既不協調感，一來明明全世界憎鳩自己，又要被迫做到效忠馬萊，所以個個人都表現都有精神分裂咁。漫畫聚焦係萊納既內心所以無咁帶出到社區既氣氛，而家動畫用比較廣既描述，例如影住佢自己鳩up，成個詭異氣氛出哂黎。

如果咁都睇唔出 不如驗眼啦

可能佢已經分唔清到底邊邊先係惡魔

冇受過巨人訓練掛

Ymir冇接受過戰士訓練

一個星期先得一集
仲要得廿分鐘左右

好難受

點解變出嚟都細隻咁多

但係ymir咁細隻

其實好似差唔多大 可能係啲頭髮+鬚搞到好似好大咁

斷估冇咁快

顎巨都係細細隻

唔係連馬萊自己都唔知咩 個個以為145代係痴線佬自己一唔開心就隨時用始祖能力滅世 點知條友只係懦夫得把口嚇住d人偷偷地就改左基因訂下不戰之約=有皇血既人拎左始祖之力就會自動波被洗腦要做懦夫

睇操作者
上一任獸巨都好廢
係吉克繼承左先變到咁勁

吉克睇得出好有腦

除左吉克 其實馬萊個班雖然係細路但其實全部都係精英黎所以馬加特一開波先會唔比賈碧出去 寧願800個成年艾族人死

屌
諗起一拳第二季就火撚滾

有鬼腦咩 無腦小粉紅篤灰 報寸自己老豆老母 同文革支那人差唔多

係阿呢有MAPPA做已經算係身左福中不知福

所以我係心入邊完全冇彈過mappa
利申：勇敢既動畫黨
見識過jc呢d求9其畫之後
再有mappa同wit既各有各好
根本冇咩好屌jc真係

根本就忍唔撚到
動漫撚就快忍唔住想睇漫畫知下集講咩

而家viu做緊一拳2
又要回憶到底係乜撚野打鬥黎

真
我地應該要慶幸係MAPPA做

加油呀忍住
睇住予告頂住先

漫畫撚睇到臨尾先話創哥可能等埋動畫先出結局
仲難捱

一拳第一季打鬥
一拳第二季打鬥

好撚辛苦 折磨

因為你係咁追問我H漫既嘢推咗極多個post

有無動畫公司垃圾得過JC

睇嚟呢度除咗
動畫黨，漫畫黨
仲有H漫黨

都唔係既 JC 做廢萌日常個啲都ok
高分少女個啲就好撚正
打戲就睇手神

其實今集最尷尬都係四眼仔郁身郁世
同埋人物轉身嘅動作
如果攞近鏡，起碼唔洗搞到龍珠超咁

有冇邊個講得好

MAPPA 呢排啲新番 打戲都做得好好
好似高校之神個啲真係會睇到出晒水

無得咁計啦 第一季集各路大神幫手無得咁計
好多大神都係因為fans 所以幫手作畫

一個Madhouse
一個Jc

係一拳1太神姐 一拳2係正常動畫水準
發現睇開wit madhouse mappa d人都特別高要求
我呢d乜公司整既動畫都睇
基本上套野唔係屎做我都接受到

讀媽pa 定咩pa

MAPPA 其實都係MADHOUSE 分家出黎

咁都係度見到你

係
所以對佢有信心

Overlord 3 黑山羊個集
明明係經費位
Madhouse 用晒3D 柒到
真係幫唔落

真毒撚點可以唔睇巨人
雖然我最愛地錯

本身我巨人係漫畫黨
因為地錯買左黃viu 會員 咪睇下巨人 加上mappa 製作
不得鳥

我見啲台灣utuber 讀媽pa

幾好 依家越黎越多大作係香港有正版 睇都睇得安心啲

東京喰種點睇

好似仲有 木棉花HK 同ANT ONE(唔記得係咪咁串）

動畫，唔係動漫

唔睇頭3季不如唔睇

點可以講漏bones
最近我都係跟動畫公司同聲優揀番睇，搞到愈睇愈挑剔

呢套好野呀，RE睇完我都唔知睇咗啲乜
但都睇到最後

驚有秘密警察

設定好神，但爛尾

等等等等啦 畫面好既動畫公司都唔少 我就唔逐一舉例
我追番都係睇新番推介 覺得ok就睇 有時試到好野 但好多時都變到試伏
平時都唔多睇mappa 最近睇mappa就睇中listens又試伏

map pa合理d

shogeki仲上癮過my war 我不知不覺間已經loop咗兩粒幾鐘

建議動畫黨睇完漫畫跟住去睇動畫補翻被cut場景

你又屈我

map pa

嘻

你都有份

媽(斷音)pa
因為佢係マッパ，用英文寫就會變咗MAPPA
讀嗰時MA同PA中間要斷一斷音
你當讀個‘媽’字嗰時，個音讀到一半要停一停，之後再讀pa

佢呢招叫公子獻頭

依條片要收藏
今集所有嘅鏡頭

義士

暴徒

佢個樣好冇精神

正常啦
兩個月維持住巨人狀態
仲要做4腳爬爬

點解佢可以變兩個月咁耐

動畫就動畫
動乜嘢漫

「漂浮的海，這是你自己揭開序幕的故事」
古利夏

佢漫畫都係懶懶閑樣

發現唔少人比JC近年表現搞到話JC係垃圾公司
其實有一直睇實JC做嘅作品就知JC點解會變成咁
上面都有人講左有啲作品，例如高分少女同地錯其實冇乜事
JC入面都有分工作組，你會發現永遠都係接續作出事獨立組係冇乜事（地錯幾季都係同一組一直做）
根本就係魔禁三同約戰三開始，JC個 schedule就亂晒（兩部續作由決定到製作都好趕）
而到底係邊個打亂JC，就係角川
想講決定成品質量唔好大部分係製作公司，而係出資方、企劃方
製作公司係打工仔咋

雖然答你點解應該唔算係劇透因為唔係咩特別原因
不過你都係自己睇落去啦

好 咁都係唔好講啦

話說純動畫黨睇完今集之後有brianstorm左d諗法出黎

漫畫黨唔好劇透我，淨係想知道下我呢個brainstorm中唔中

其實答你中唔中都會係劇透喎好難答你
不過你依個諗法係有趣嘅

就咁睇下集預告應該會cut唔少劇情

可能係佢定位係搬運偵測先俾佢咁嘅耐力

動畫黨唔想自己睇漫畫可以
睇呢條讀漫畫既yt 片

劇透小心

諗下第3季p2佢做咗啲乜就估到佢定位係乜

oh shit 你咁講我可能估到之後個劇情係點

em 地錯3期加外傳雖然都係JC做
但係外傳同2期就好垃圾
雖然我都明某部份係委員組既錯
但係有時作畫崩 加搵埋啲垃圾外包
唔多唔少都真係關JC事既

記住真係盡力唔好比人劇透到

不過JC超炮T佢又真係幾認真做
衰撞正疫情搞到播足成年

第二集啲人物畫到咁差既
唔會係第一集已經燒完經費掛

其實都幾貼近二戰嘅德國猶太人，都幾可悲。。。

其實真係咁差咩
明明好多幕都畫得好靚
係op之後zeke同colt行上樓梯 同埋 海邊嗰時個4眼仔嘅animation可以再改善吓姐
其他都好靚喎

成集都好有電影感，萊納幻覺同埋萊納老母吓做得好有feel
唔明做咩個個都話差

頭一二集次次個4個細路出場,我都覺啲動作同口型都覺得好生硬奇怪
追番PO先知原來唔係我問題,好多人都覺

有時偷懶就快快手手畫個法仔紀念第2集出mappa加油

個個都話差又唔講差喺邊 可能我眼殘
我就睇唔出第一集燒完經費冇錢整第二集

好難完美咁避嗮佢但係

今集d fps咁低
15fps有無？
不過唔緊要 最重要係留返d經費去打鬥位

快啲block哂佢地啲channel先啦
Btw唔算大問題嘅，你都唔知咩事
最重要嗰幾點你唔知就得

睇漫畫啦唔值得等

應該有30

就算人地話你知艾撚今集有出現咁又點
又冇講明係邊一幕
知左咪當留個伏筆囉
再者唔想俾人劇透但係知左之後重特登去慢慢搵
除左話你犯賤之外都諗唔到可以講咩

其實動畫黨真係唔洗驚自己會估中/睇咗少少劇透就會知之後嘅劇情係點
因為當初就算漫畫黨點樣分析點樣估
最後都係估錯晒 決定放棄思考等創哥震撼自己腦袋
只可以講之後嘅劇情你地點都唔會估得中
而且只會越嚟越神

睇返pv 皮克好似瘦d v面d

可惜每個po都有隻波台賤種狗入嚟劇透

冇錯

放棄思考

啱啱啱完全駁唔到

就算直接劇透講哂啲劇情咁又點
又冇講明係幾時會發生
講左咪當比個伏筆你囉
再者唔想俾人劇透但係知左之後重特登去慢慢諗
除左話你犯賤之外都諗唔到可以講咩

我覺得人樣勁過前三季 畫得細緻好多 反而係背景動作麻麻 但各自拎一張定格圖出後比mappa係靚過wit

今集某d位冇可能有30

你當佢鳩吹之後block佢咪得囉

之前d人透完我超大巨同盔巨都係咁enjoy animated

應該係差既位差得太過明顯突兀
所以先咁多人留意到
希望之後整好啲佢

暫時個樣嚟講好鍾意萊納同吉克

wit係光影，大自然既背景靚

菠蘿油巴唔好開d4重啊

我見佢動畫黨

真係型咗好多佢兩個

可以當wit係全能d
mappa就著重人樣細節多d最鍾意係佢留翻創哥漫畫個種用排線做既陰影 個feel好黑暗

佢估錯，唔係依啲嘢
放心

Mappa題材唔黑暗 都唔接

只能夠講MAPPA個畫風襯巨人好多

我而家每個月都估錯，算，由創哥畫，我睇
總之信佢實冇死

算啦，我都自爆 做劇透撚

120話 我中出咗阿妮同女王

岩 呢幾話我都冇再估啦 好攰

所以呢一幕真係好有討論價值，有啲人睇會覺得好正，好有電影感，好有壓迫感

第一套睇嘅係狂賭之淵

出咗街終於追番Po，係咪好快12

只可以話如果你決定左睇漫畫劇透，你一定翻唔到轉頭

to 愛動畫的人士

就咁睇動畫呢集體驗好正，瑪雷方面資訊清楚番，本身認定係敵人嘅戰士們露出另一面，好似睇緊另一個世界咁，我又幾享受

創哥咁猛料？咁我要準備好比佢mind fk啦

如果佢估啱嘅話即係唔只九個
即係都有九個識飛嘅巨人同地面巨人打架

唔係因為佢真係會變Marvel 個個先起呢個名咩

呢集我比70分
5分扣烏德個頭
5分扣係節奏有d趕
10分扣係cut回憶位
10分扣係火車有得做得再好d

總體都算合格既

所以真係唔好
如果真係忍唔住嘅就去睇漫畫
唔好睇咩劇透解說片個體驗完全唔同

火車你都扣？ 係咪又要召喚萊納火車.gif

太多剪接其實唔係好事

唔明點解踩到不值一提咁

係完全唔會估到架放心啦
最緊要唔好比人劇透到最重要嗰幾點就得

如果未block pin嗰個list啲人嘅話快啲block
隨時奶嘢

哇屌

當年個個月都諗成個月 之後會點

就好似團長 愛撚爭針個次咁

我以為兵長同三笠會打返場
個度睇到哭撚左

果個我都幾期待所以扣得狼死d差少少張力同埋完個陣cue去中間接駁位個野都有少少怪

其實張gif係邊套電影?

冰雪奇緣

黑金

真係基本上都唔太估到創哥諗咩

鳩估
炮T有b站比錢所以整得特別好

d人一開始live個感受大左d姐
冷靜翻落黎睇多熟肉就會覺得可以接受

陰公
屌兩屌就好似要縮翻落老母個閪咁

原來重要係死基佬黎

萊納表情變化我覺得畫得唔錯喇，扣卡下卡下頭真係合理，張GIF 笑死
不過只係萊納精神錯亂個shot我都比合格佢

米卡莎會救我

回憶果度其實每一段都對應到一個人。第一個係莎夏唔洗多講，其他果幾個要慢慢回味先get到。

BTW有人Cap度OP真係多咗野，啲彩色煙霧散開咗啲，露出咗啲野，應該會越嚟越清

大家都係回憶推動人物個性同劇情

點解我睇鬼滅會訓撚左

我係勁快click去下一版

覺得好似多咗個無垢巨人落地粉碎既shot
定我記錯

生肉低清？

越睇越憎死八婆加b 我屌你老母

莎夏—>光頭仔—>讓—>馬可—>艾倫—>mikasa 阿明

主要係我覺得未夠肉緊 因為之前希望做得翻接近呢一幕既級數 不過今次呢段就仲差少少所以扣左分 不過都合格因為有幻覺同屋企個段補翻數

我覺得係真係唔夠時間，仲想感受下萊納點嚇細佬嗰陣就開始轉場，所以少咗啲壓迫感，但係盡晒力貼原著...本身睇直播以為刪咗好多，但係原來吉吉話自己抹pat pat好特別嘅爛gag 都仲係度，係冇咗

我估係預左會睇到情緒高漲 點知有少少到喉唔到肺掛 因為我都係咁 只不過係冇咁大反應

不要再說了

假B 我屌佢老母

係啊 整體第2集都有種趕趕地要係20分鐘做到某一個位既感覺 火車呢到同埋幻覺個到我都覺得可以比多少少時間等個情感投入d先 不過係可接受範圍內

假B 我屌你老母

屌Netflix個隻電腦CG感覺

本身仲係無腦巨嗰陣都係細隻

希望佢係留多啲時間比下幾集啦

佢真係好廢 人地顎巨佢顎巨 加里阿德同佢完全兩個lv 嚟

皮克唔似漫畫
動畫個樣細左十年咁

我唔係H漫黨社會巴先係

無屈你，係事實

你兩個都係啦 扮咩姐

之前情報話會重鋪排劇順序係幾多集? 第2-4集?

你又講大話

團長巴你都係

七大罪果間

冇啊 我淨係負責吹水 得閒加入你地盲撐下佩特拉 係你兩個+屎眼巴長期撐起H漫黨

deen

頭先準備睇第二集
個OP 真係潮到出水

諗起高校之神個op又係好撚正
完全唔似係動畫會做既野黎

下集聲優表有KAJI！！！即係確定有艾倫出場+講野

Ani one

邊度睇

下集講回憶實會啦

原來鍔巨都會繼承埋記憶 咁頭3季Armin Eren Yumir佢地有無繼承過記憶

其實聽你咁講會唔會係漫畫畫得太老呢，你睇吓配佢個聲優把聲其實好後生，如果畫到老10年咁我真係接受唔到

有

大家有冇發覺好多時都係少數人睇生肉嗰陣係咁瘋狂屌，但係跟住大家睇咗熟肉之後又會平反返

同萊納佢地係差唔多大

ymir之所以咁順灘跟萊納佢地翻 有一部原因上任記憶影響而體諒到萊納佢地

eren就係因為太細個+本身對巨人之力冇概念(同ymir一樣) 所以要有觸發點刺激到佢先會記起(老豆3本書/鎖匙)

其實大部份睇生肉嘅唔識日文？

第二集已經畫到咁差

海邊吹水個度 啲人物打斜向前行勁唔自然 好似啲外行youtube動畫咁 萊納抬頭個度有一秒成塊面扁左 啲人啲動作好多位都好唔真實 冇問題既畫面都好低fps好冇detail 仲要cut劇情 第一集好明顯佢地落左心機證明比人睇 但係第二集大部分靜態場面就畫到咁妹 點睇落去

都合理既 仲要冇字幕可以專心20分鐘睇畫面

發覺啲靚仔靚女好多都係對家人
除咗大個咗嘅艾連

呢度係咪得打手同幫MAPPA打飛機既毒撚？有冇人理性討論緊 唔啱聽就淨係識比負皮講緊事實 斷估佢cut劇情同重要情節鳩畫你地都唔會滿意 唔好忍喇唔滿意咪屌囉

邊間

One piece個間係咩
都好垃圾

老銅誠品

都係去尖沙咀睇下有冇先

唔洗又嘈交啦
睇埋下集睇吓點先比啲信心佢

Toei
出名垃圾畫質
專出連續劇大集數果啲
以前頭幾代數碼暴龍都係佢整

10頁漫畫做到24分鐘 都算係另一種厲害

坦白講，畫風差呢樣係真嘅。
眼鏡仔都係因為咁先可以搶到鏡
不過大家睇在MAPPA肯接先屌細力D

想當年龍珠超都俾人屌到上天花板
於是到後期就改善咗唔少
所以大家今次都心懷希望
期待巨人之後啲畫面同文戲精神啲

唔係畫風差係animation差姐

即係當初派左4個巨人入島，total6個巨人都捉唔到艾連

想買好耐
但係仲想買明夫叔那本

畫風真係冇問題 最多係畫面黃咗少少

睇過七大罪三期 我依家睇咩都覺得好美好
deen 之前明明冇咁廢 唔知點解做七大罪做到食曬屎咁
下期七大罪都係deen做 期待期待

小弟文盲，Sorry樓主

佢地整開大鍋飯
總之食得你飽就得
啲細路同忠粉照樣睇住送飯

唔洗sorry...

Btw今集fps好低係真
期望佢之後會做得越嚟越好
加油MAPPA巨人唔衰得架

五個啫
仲要有個未入到去就gg

召喚眼鏡仔gif

今日認真睇OP 發現D片段係係咁重複LOOP

有新畫面，可能每集都唔同

的確6個，
車力、獸巨係後期加入
前期有女巨、超巨、鎧巨 同比人食左個個

TOTAL 6個

屌呢個位我都睇到真心唔開心

顎巨連任務都未開始都計？

計派出去嘅